跨境電子發票開立 會計師籲超前部署 | 聯合新聞網	
2024-02-01	
https://udn.com/news/story/7243/7746632?from=udn-catebreaknews_ch2	
隨著數位經濟蓬勃發展，傳統紙本發票已逐漸為各國淘汰或減少使用，國際間已倡議建立跨境電子發票開立、傳輸、交換、保存之標準化作業環境，會計師提醒企業應持續密切關注國際針對電子發票機制及數位化申報之相關法規及技術標準，盡早評估內部資訊系統與國際規範之適用性與安全性。勤業眾信聯合會計師事務所表示，各國稅務機關正致力尋求採用更數位化之方式，如大數據及人工智慧等數位化工具，用以蒐集、評估及查核納稅義務人之稅務資訊，並達成即時徵稅目標。以間接稅為例，目前已有許多國家陸續在不同程度採用電子發票，其中法國、希臘及挪威已強制要求企業與政府間（Business-to-government，B2G）之交易採用電子發票，巴西、印度與義大利則要求所有交易皆使用電子發票。